《洛克人》慘遭真人化？ 福斯影業繼《七龍珠》後再次出手啦

當然不是巨石強森飾演（圖片來源：NeoGAF）

為了慶祝《洛克人》系列邁入30周年，卡普空（CAPCOM）正式宣佈《洛克人》系列將開拍真人電影版，由20世紀福斯（20th Century Fox）製作，由曾拍過《鬼入鏡3》的阿里爾舒曼（Ariel Schulman）與亨利喬斯特（Henry Joost）執導。

「洛克人」系列，自1987年的第一作推出以來，全系列已經累積銷售3千2百萬套，最新作「洛克人11：命運的齒輪!!」也已經在日前上市。這個IP一路走來也在動畫、漫畫推出過作品，但看來這次卡普空認為還不夠，終於要走上真人電影化的末路。

卡普空在官網宣佈，真人版電影開拍。

目前電影名稱，暫定為「MEGAMAN」(美版洛克人譯名），由曾經發行過漫畫改編電影《X戰警》、《死侍》的20世紀福斯製作，並找來了雙導演組合阿里爾舒曼與亨利喬斯特，曾經拍過知名的偽紀錄恐怖片《鬼入鏡3》與《鬼入鏡4》；另外，日裔美籍的演員岡政偉將擔任監製，他曾經出演過人氣美劇《超異能英雄》（Heroes）的人氣角色「中村廣」而廣為人知，本身也是個遊戲與漫畫迷。

其實，去年就已傳出將改編真人電影的消息，如今卡普空親自宣佈，相信這次真的要搬上大銀幕了。不過目前會以哪篇故事、世界觀做改編，或是完全的原創劇情都尚為知曉。不管如何，都希望不會又是另一次慘遭真人化，別忘了20世紀福斯也曾發行過災難般的真人電影《七龍珠：全新進化》。

又一童年被毀

洛克人真人化都俾佢地諗到

柒到冇朋友

一入黎見到張圖就笑左

AV版一早有

電腦cg特效有chappie咁上下已經拍得

隔咗咁多年，Capcom終於有機會俾大家認識Rockman系列嘅起點

屌，唔爭在出埋1943真人版啦